---
title: "Готовится новый инструмент для ретуши"
date: "2011-07-21"
---

В Photoshop есть достаточно популярный инструмент ретуши, которого многим не хватает в GIMP — фильтр "Liquify" («Пластика»). Имеющийся в GIMP фильтр «Интерактивные искажения» (iWarp) предоставляет схожий функционал, но недостаточно удобен. К счастью, в обозримом будущем всё будет намного веселее: Мишель Мюре активно работает над новым инструментом Warp Transform.

Функционально Warp Transform очень похож на iWarp. В чём же отличия?

1. Это не фильтр, а инструмент, который работает прямо на холсте. Про крохотную неудобную область предпросмотра можно забыть.
2. Есть режим выборочного стирания внесённых изменений.
3. Добавлен параметр жёсткости «кисти».

В качестве иллюстрации Мишель [записал](http://pellelatarte.fr/en/2011/07/gimp-warp-tool-cest-la-mi-parcours/) небольшой видеоролик:


{{< youtube RakpVMxl2Hc >}}
 Итого, новый инструмент:

- работает прямо на холсте;
- работает в режимах перемещения, увеличения, сокращения и закручивания (по часовой стрелке и против);
- работает в режимах стирания и сглаживания внесённых изменений;
- имеет контролируемые параметры силы эффекта, размера и жёсткости кисти.

У инструмента сейчас есть некоторые ограничения. Самыми заметными являются отсутствие поддержки отмены и повтора действий и заметная медлительность отрисовки. Всё это будет исправлено по мере дальнейшей работы над проектом.

Вероятно, вы помните, что команда объявила запрет на включение в программу новых инструментов на старом движке. Поэтому равно как и Cage Transform, этот инструмент работает на основе GEGL. Больше того, это первый, по сути, рисующий инструмент GIMP, использующий GEGL.

Пока что непонятно, попадёт ли инструмент в версию 2.8. Шансы скорее исчезающе малы, учитывая желание разработчиков поскорее её выпустить. Основная работа над инструментом будет завершена к концу августа.
